**首爾奧林匹克主競技場**（；）也被称为**蠶室奧林匹克主競技場**（；），位於[首爾綜合運動場範圍內](../Page/首爾綜合運動場.md "wikilink")，[1986年亞運會及](../Page/1986年亞洲運動會.md "wikilink")[1988年夏季奧運會的開幕式及閉幕式均在此舉行](../Page/1988年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")。

## 历史

首爾奧林匹克主競技場由韩国著名建筑师[金寿根设计](../Page/金寿根.md "wikilink")，於1977年11月28日動工，1984年9月29日落成啟用，舉行的首個大型運動會即為1986年亞運會。這座體育場也是足球比賽如[世界盃足球外圍賽的比賽場地之一](../Page/世界盃足球外圍賽.md "wikilink")，啟用初期可容納近100,000位觀眾，現時則設有69,950個座位。然而在2002年[首爾世界盃競技場啟用後](../Page/首爾世界盃競技場.md "wikilink")，重要足球賽事已移師到該處舉行。

2005年「漢城」的中文譯名正名為「首爾」，此前在中文地區所使用的「漢城奧林匹克主競技場」隨即棄用並正名為現名。

## 交通

  - [綜合運動場站](../Page/綜合運動場站_\(首爾\).md "wikilink")6號、7號出口（[首爾地鐵2號線](../Page/首爾地鐵2號線.md "wikilink")）

## 參見

  - [首爾綜合運動場](../Page/首爾綜合運動場.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  -
[Category:韓國足球場](../Category/韓國足球場.md "wikilink")
[Category:首爾建築物](../Category/首爾建築物.md "wikilink")
[Category:奧林匹克體育場](../Category/奧林匹克體育場.md "wikilink")
[Category:1988年夏季奧林匹克運動會運動場](../Category/1988年夏季奧林匹克運動會運動場.md "wikilink")